[
    {
        "id": 1670,
        "question": "Bir ülkede ayrı soydan veya inançtan olan ve sayıca az bulunan topluluk",
        "letter": "A",
        "answer": "Azınlık"
    },
    {
        "id": 129,
        "question": "Veteriner hekim",
        "letter": "B",
        "answer": "baytar"
    },
    {
        "id": 1530,
        "question": "Adam öldürme",
        "letter": "C",
        "answer": "Cinayet"
    },
    {
        "id": 543,
        "question": "Aynı türden olmayan, türlü",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çeşit, Çeşitli"
    },
    {
        "id": 74,
        "question": "Kabıyla birlikte tartılan nesnelerin kabının ağırlığı",
        "letter": "D",
        "answer": "dara, darası"
    },
    {
        "id": 798,
        "question": "Yazıtları ve tarihi yapıtlardaki yazıları inceleyen bilim dalı",
        "letter": "E",
        "answer": "Epigrafi"
    },
    {
        "id": 799,
        "question": "Yürekler acısı, trajik anlamındaki söz",
        "letter": "F",
        "answer": "Feci, facia"
    },
    {
        "id": 1174,
        "question": "Biçim, desen ya da çizgilerle gösterme, anlatma",
        "letter": "G",
        "answer": "Grafik"
    },
    {
        "id": 1444,
        "question": "Sağlıklı yaşamak için alınması gerekli önlemlerin bütünü",
        "letter": "H",
        "answer": "Hıfzıssıhha"
    },
    {
        "id": 1180,
        "question": "Trenlerin durarak yolcu ve yük indirdikleri ya da aldıkları yer",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstasyon"
    },
    {
        "id": 285,
        "question": "Taşıtların uğrayacakları kazadan doğacak zararların tamamının karşılanması için yapılan sigorta türü",
        "letter": "K",
        "answer": "kasko, kasko sigortası"
    },
    {
        "id": 918,
        "question": "Hiç tuzu olmayan yumuşak krem peynir",
        "letter": "L",
        "answer": "Labne"
    },
    {
        "id": 632,
        "question": "Ara, aralık, uzaklık",
        "letter": "M",
        "answer": "Mesafe"
    },
    {
        "id": 642,
        "question": "Davranışı kaba, sert ve gönül kırıcı olan",
        "letter": "N",
        "answer": "Nobran"
    },
    {
        "id": 907,
        "question": "Görülebilen veya dokunulanilen herhangi bir şey",
        "letter": "O",
        "answer": "Obje"
    },
    {
        "id": 355,
        "question": "Öğretmenin öğrencilere okul dışında yapmaları için verdiği çalışma",
        "letter": "Ö",
        "answer": "ödev"
    },
    {
        "id": 1728,
        "question": "İlaç kutularının içinde bulunan ilaçla ilgili bilgileri içeren kağıt ",
        "letter": "P",
        "answer": "Prospektüs"
    },
    {
        "id": 1643,
        "question": "Tarımda bir yılda derlenen ürünlerin bütünü",
        "letter": "R",
        "answer": "Rekolte"
    },
    {
        "id": 418,
        "question": "Sefalet çeken, yoksul",
        "letter": "S",
        "answer": "sefil, sersefil"
    },
    {
        "id": 1460,
        "question": "Peynir, zeytin, salam, sucuk vb. yiyeceklerin satıldığı market bölümü",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şarküteri"
    },
    {
        "id": 443,
        "question": "Karşıtlık, karşıt olma, zıtlık, çelişki",
        "letter": "T",
        "answer": "tezat, tezatlık"
    },
    {
        "id": 1072,
        "question": "Fikir, sanat ve endüstri alanlarında çok büyük bir gelişme göstermiş olan, medeni, mütemeddin",
        "letter": "U",
        "answer": "uygar"
    },
    {
        "id": 465,
        "question": "Bilim veya sanat alanında üstün bilgisi ve yeteneği olan kimse",
        "letter": "Ü",
        "answer": "üstat, üstad"
    },
    {
        "id": 1568,
        "question": "İş yerinde çalışan işçilerin belirli bir sırayla görevi yürütmeleri",
        "letter": "V",
        "answer": "Vardiya"
    },
    {
        "id": 497,
        "question": "Yıkılmış olan, harap, viran",
        "letter": "Y",
        "answer": "yıkık"
    },
    {
        "id": 506,
        "question": "Zorunlu, gerekli",
        "letter": "Z",
        "answer": "zaruri"
    }
]